{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_013478",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "동국문헌"
    },
    "text": "東国文献 (동국문헌)\\n\n木版本。蔵書閣図書。4巻4冊。1巻は上申・文型・胡堂・奎章の内容で、2巻は功臣・青白・騎士・南大・玄関・筆原・画家・代官が収録されています。3巻には儒林・文生・明神の内容があり、4巻では文廟・太廟・遠友に関する記録が載っています。上申編では歴代王に対する簡単な記録と裵克廉・趙俊などの官職および履歴について述べており、純祖代の金載燦・金達淳に至るまでの上申について記録しています。文衡編では、太宗朝の卞季良から純祖代の尹行任・金祖淳などの官職経歴が、胡堂編では権采、南秀文などの出身地と過去の及第した年度、官職などが明示され、奎章編でも同様に40人の職位が記録されています。2巻の内容では、公信編では李芳毅・趙俊などの官職が、青白編では安城・禹玄宝などの歴代王代別に選ばれた青白里の名前と肩書きが、騎士編では趙俊、金士衡など岐路に属した人物の年齢が記録されています。南の大夫以下も同じ体裁で構成されています。巻3には儒学者である新羅の薛聡、崔致遠、高麗の崔忠などの出身地と経歴、業績などが簡略に添付されている儒林編と文人の関係に関する記録である文生編、そして謝肉神、生育神と無烏蛇画・甲子寺画・奇妙寺画・乙巳画に関わった人々を記録した名神編が収録されており、巻4では開城松陽院・五官院など京畿・忠清をはじめとする各道院宇の建立時期と賜額が注目されています。」",
    "QA": [
        {
            "question": "東国文献の内容は何ですか？",
            "answer": "木版本で、上申、文型、胡堂、奎章などの内容が含まれています。"
        },
        {
            "question": "東国文献の巻数と冊数は何ですか？",
            "answer": "4巻4冊です。"
        },
        {
            "question": "東国文献の1巻にはどのような内容が含まれていますか？",
            "answer": "1巻には上申、文型、胡堂、奎章の内容が収録されています。"
        },
        {
            "question": "東国文献の2巻にはどのような内容が含まれていますか？",
            "answer": "2巻には功臣、青白、騎士、南大、玄関、筆原、画家、代官の内容が収録されています。"
        },
        {
            "question": "東国文献の3巻にはどのような内容が含まれていますか？",
            "answer": "3巻には儒林、文生、明神の内容が収録されています。"
        },
        {
            "question": "東国文献の4巻にはどのような内容が含まれていますか？",
            "answer": "4巻では文廟、太廟、遠友に関する記録が載っています。"
        },
        {
            "question": "東国文献にはどのような人物の上申が記録されていますか？",
            "answer": "東国文献には裵克廉や趙俊などの官職および履歴についての上申が記録されています。"
        },
        {
            "question": "東国文献の胡堂編にはどのような情報が記録されていますか？",
            "answer": "胡堂編では権采や南秀文などの出身地や及第した年度、官職などが明示されています。"
        },
        {
            "question": "東国文献の奎章編には何が記録されていますか？",
            "answer": "奎章編でも40人の職位が記録されています。"
        },
        {
            "question": "東国文献の公信編にはどのような官職が記録されていますか？",
            "answer": "公信編には李芳毅や趙俊などの官職が記録されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 434,
        "QA": 380
    }
}